昨晚至今，突然出了很多事。 這使我想起了官渡之戰。

昨晚至今，突然出了很多事。
這使我想起了官渡之戰。

相持階段（維基百科）
八月，袁紹不聽沮授持久作戰的建議，自陽武逐漸進逼至官渡，依沙塠為屯，東西數十里。
九月，曹操與袁紹交戰不利，轉而堅壁拒敵。袁紹建高櫓，壘土山，居高而射，曹兵只得蒙盾而行。曹操於是製作霹靂車，發石擊破櫓樓。袁軍又掘地道，曹軍就挖長溝。曹軍糧草將盡，士卒疲乏，曹操寫信給荀彧，商議要退守許都。據《三國志·武帝紀》，曹操一日見運糧士兵疲於奔命，於心不忍，不禁脫口而出，「卻十五日為汝破紹，不復勞汝矣！」荀彧回信說：「袁紹將主力集結於官渡，想要與公決勝負。明公以至弱當至強，若不能制，必為所乘，這是決定天下大勢的關鍵所在。就像當年楚、漢在滎陽、成皋之間，劉邦、項羽沒有人肯先退一步，以為先退則勢屈。現在明公以一當十，扼守要衝而使袁紹不能前進。情勢已然明朗，絕無迴旋的餘地，不久就會發生重大的轉變。這正是出奇制勝的時機，千萬不可坐失。願明公審時度勢啊。」於是曹操決心繼續堅守待機，同時令徐晃等人騷擾袁軍補給線。

今誰曹誰紹，焉得知否？
鄙不作奉孝，願為文若。